Apple 2021年品牌忠誠度91.9% 三星74% google65.2%

同平均iq嗰份研究係咪成反比

某啲apple user已經唔係loyal咁簡單，係宗教祟拜

An機最好係一定係三星

忠誠的廢物

你可以睇轉機原因

三星

31.5%講對家私隱保障好

25.2%講有廠性價比比三星好

高消費用戶已經輸，仲俾一堆廠夾中低階機

嗰31.5% 正正係呢幾年apple 大大力打鳩Facebook 原因

根本係免費marketing

依家大眾
對Facebook 形象=千方百計偷資料垃圾公司
對apple形象=最致力保障私隱公司

Google?android?三星？成單野隱曬形唔敢露面，唔好燒到我就ok。
唔會有負面影響但唔會正面影響囉
結果就係私隱問題上apple拎曬credit 。

係身份既象徵
個人品味
經濟地位，只要買左iphone就會有顯注既提升

講宗教唔夠用Android個班andog勁啦
pixel又貴spec又差，香港國仲要冇行貨，三星碌柒爆要回收都仲有fans

我pixel4xl轉Xperia1mk2，唔使串我idog

其實我用開iPhone真係冇呢種感覺

其他人有嘛，早係iphone3,4 果陣brand building做得太好 好多loyal user

啲andog過份自卑

係囉，用咗咁多年完全唔覺得有幾威

就係唔想煩先繼續用iPhone
本身用緊Mac 更加唔想轉

apple 撚表示入咗生態圈，無乜誘因令我覺得android 同windows 好正嘅感覺
係打機先會用windows 所以買咗部gaming laptop 專係打機用

唔係apple 產品好， 只係對家越嚟越廢， 叫人點轉會

要逼到人轉會最大因素一定係自己部機用落太垃圾

仲要愈來愈貴
原本用緊sony 1mk2想轉三星ass21，睇到要成萬蚊鳩都縮埋都係決定唔換

的確係
正正常常都唔會轉
勁多朋友用iphone
用用下又買apple watch 同airpods
點轉呀

一樣

周街都係 唔覺有特別 就算你話applevs android 55比例我都信

我大約一年轉一次
不過係由上一代iphone轉下一代iphone

其實iphone都要成皮嘢，只係用三星嘅個個要變身technician學識用shithole check下自己部機有冇失驚無神又被送中，低階機就更加無人理由得你死一直送中咁先仆街，個個賤民一樣

唔係打機都唔會開部windows機

本身用罪大 太廢頂唔順 轉咗做idog

可以預期到iphone 13轉返用touch id會有第二次大規模轉會 第一次係iphone 6 plus

大規模轉會應該係Mac apps 下放落iPhone iPad嗰期

Same

mi 200%

其實呢個係你對揸iphone 嘅人嘅睇法
一部手機姐 你太睇得起我地喇

大把女一買完新iphone就post ig架啦。
其實已經定左有身份象徵，你唔會或好少見啲女post其他手機上ig。你唔覺唔代表唔係

疫情年份，我覺得有指紋既手機好用啲，唔洗下下PIN碼先。

安全方面，如果比較下就apple好，但相比大陸機，點都安全下啦掛

啲人用咩就跟住用架啦！

安全無得搞，google 主要業務就係廣告喎

真係講得冇錯

android架構

ios架構

原生最好

三星好垃圾

迫咗兩老用iPhone
即刻少幾多問題 肯定唔會再轉

其實諗唔明連登點解係咁踩samsung
我唔鍾意人云亦云
自己上年買咗部s20+用咗幾個月
完全無投訴
五千零蚊 粒電差頂級蘋果好少
個mon仲要靚啲 勁smooth
其他an機總有啲缺陷
我上一部用pixel ui嚟講啲人話好啲快啲
事實上samsung ui 一啲都唔差 仲好用
影相都好滿意

你睇下部note
再睇下S21有咩差咗

你=/=全世界

關佢好唔好用咩事
Note7爆炸全世界回收，香港無份，永世blacklist

LG接近退出電話市場
Pixel 相機大佬走咗
Asus表明奶共
支機唔用
得返Sony可以諗下，但高價低Spec

姐係An 機冇隻brand用得

巴幫手test 下
Webkit logo 張P3 圖睇唔睇到

事關我S10 係睇唔到，其他對比圖就ok

基本上an機要玩旗艦一定係Samsung
用過其他機後自會發現
所謂既性價比，喺品牌辨識，耐用度，持續更新，部機唔變慢等方面，寧願比多千幾兩千玩Samsung，起碼保證兩三年內部機都會好用

LG要玩水貨都有既，不過行貨就冇行，不過抵撚死，自己玩臭晒自己個朵

一跌入Apple個ecosystem 就好難出返嚟

三星越出越退步，擺明當買佢電話既顧客係on9，售後服務又特別仆街過人

唔係香港ebanking剩係支援三星既話，真心想試下其他牌子

講旗艦既話衹係香港人唔揀得支那機啫
屎為員工wok 既程度同才能甚至各種marketing 賤招唔會差過samsung

講堅
用過htc同lg旗艦，兩年一定lag都pk，舊電肯定倒水
反而Samsung冇呢兩個問題

同意，因為太方便、煩少好多左Set 右Set 、唔兼容嘅事，慳咗唔少時間同錢

有完美主義的人表示種seamlessness好爽

最重點唔係apple ecosystem 幾撚好用
如果apple/google二選一好多人都會猶豫下

重點係apple野 google 堆功能都用到八九成

仲要apple 野用google 功能係有私隱保障過android 用google野

開咗之後用自然mode睇到 鮮艷就唔得

thanks! 真係得

試埋WIndows / Mac 但佢地冇呢個flag, MacBook 用Chrome 都直接睇到
唔知Android Samsung browser 有冇呢個flag 呢

Samsung browser個Chromium底舊啲未有呢支flag
可以格硬set 但係唔識自己轉

入左 ios 個 ecosystem ,無咩必要都唔會轉番出黎

用samsung 機，下次用 sony,一樣用番果d paid app paid service

apple 值錢就係咁解

samsung internet beta得，chromium内核版本不同

瞓咗幾多年？
連登係一言堂
靜係可以話iphone好用
牆入面嘅人係好害怕牆外未知嘅世界
早已放棄討論，根本冇討論空間
自己生活愉快就ok

利：好憎跟風，用緊imac同ipad但真係接受唔倒iphone，個UI實在太封閉，我要自由

我會不斷周圍講s20+好好用

冇意思
與其說服香港人iphone其實唔係咁好用
我寧願搵維尼大大討論吓民主嘅發展

You can never wake a person who pretends to sleep or insists to stay asleep.
One day, they'll wake up.

But on that day, they'll be a decade behind us.
Just look at how long it took apple to adopt the use of widgets.

上次條女用我部機嘩嘩聲

想知點解接受到iPad但接受唔到iPhone

你倒轉左黎講？三叔呢幾年邊到退步

ipad:
Multitasking
Illustration
Display

iphone:
有咩用

大致明白你個方向
但咁點解你唔用埋An tab

連登仔慣咗手勢啫
永遠都係以前嘅嘢最好
今時今日嘅如果讚就係打手
同D廢老冇分別，日日喺度想當年

好坦白講
apple呢幾年除咗m1好似乜都冇做過
我真係dllm個m字額搞撚掂未？
瞓撚到而家都未醒，已經當佢死咗
失望

3叔自one ui之後完全第二件事嚟
同以前咩touch wiz太唔同
真係有俾心機去搞user experience
Foldable, 120hz, space zoom (雖然冇用), in-display fingerprint, battery optimisation, photo & video m mode....
根本數都數唔哂

屌apple你瞓撚醒未
仲喺度傳教玩尻果粉

利：下個月買m1 mac mini

android 機唔值多過3k
貴過3k 真係加多少少買iphone 好過

真 就算你唔buy佢果套都好
三叔呢幾年都無放慢過手腳 所以何來退步

其實窮閪用咩電話都係窮閪

因為an tab廢係不爭嘅事實
我自己用fold 2仲好過an tab
起碼有apps用，仲放得入褲袋
我從來唔拎袋，唔通吓吓抱住部pad咩

公司用ipad最大原因係得佢畫嘢唔會手指尾hi倒個芒
即係其實buy嘅係apple pencil而唔係個os
根本冇對手做倒，我研究咗幾個月

同埋我D staff用開fcp同iwork
Windows不會考慮（同埋唔想佢哋打機）
Tablet主要support illustration同見客
由呢個點去考慮，ipad係必然
但手機根本冇需要用apple
因為根本唔會幫倒手
仲有我真係唔想再用airdrop等對方出現喺個radar
Deadline fighting嘅時候真係想掉撚咗部iphone （最後賣咗）

早排左samsung s21 ultra 勁正
諗住用一世samsung

因為出件垃圾都可以好多人撐同買
洗理用戶咩

日本車唔值多過30k
貴過30k 真係加多少少買bba好過

笑撚死我
Alphard表示：
無知真係好幸福

典型idog無乜腦係咁
佢地唔care部機有咩feature
只係羊群心理同ecosystem乜乜乜
唔似你咁清楚自己想要乜

真，買車買bba 好過，鋼水又好d，又多d 女識

即係好似我唔想諗食乜都會樓下茶記算
但係間唔中都食吓buffet見識吓睇吓出面個世界係點

即係窮唔係問題，但唔係咁就一世